\input{../../../../main.tex}

% \teachermode\tagsmode
% \solmode
% \printtrue

\begin{document}
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Физбой. Полуфинал}{11 класс}

	\libproblem{original}{fly-in-web}
	\libproblem{original}{resistor-fortress-2}
	
	\libproblem{kvant}{634-rewrite}
	\libproblem{moscow(1986-2007)}{2.56-rewrite}
	
	\libproblem{original}{coal-on-paper} %!Дописать решение
	\libproblem{other}{folklore-berkeley}


	\clearpage
	На конкурс капитанов была задача про фонарь. Герметичный фонарь вращают на вытянутой руке. Куда отклонится пламя?
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale = 0.9, every node/.style = {scale = 0.9}]
		\pdtitle{Дверь везде}{Абобус}
		\pdcall {<-}  {5}  {1}{2}		{Серёжа Кузьмин}	{Саша Третьяков};
		\pdcall {->|} {4}  {12}{0}	{Серёжа Кузьмин}	{Саша Лельчук};
		\pdcall {|<-} {6}  {0}{-6}	{Антон Мельников}	{Саша Третьяков};
		\pdcall {<-}  {1}  {0}{0}	  {Артём Шейнин}	  {Даня Самохвалов};
		\pdcall {->}  {2}  {12}{0}	{Антон Мельников}	{Гриша Бирюков};
		\pdcall {<-}  {3}  {12}{0}	{Тоня Юферова}	  {Кирилл Феклистов};
		\pdsumA;
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\begin{center}
	  \begin{tikzpicture}[scale = 0.9, every node/.style = {scale = 0.9}]
	  \pdtitle{Меси}{Имитаторы физиков}
	  \pdcall {->}  {5}  {0}{12}    {Бондаренко}  {Огурцов};
	  \pdcall {<-}   {4}  {12}{0}    {Сингалевич}    {Огурцов};
	  \pdcall {->}   {1}  {0}{0}  {Гутник}  {Лось-Суницкая};
	  \pdcall {<-}   {3}  {0}{9}  {Бердинских}  {Цатурян};
	  \pdcall {->|}   {6}  {-6}{0}  {}  {};
	  \pdcall {->|}   {2}  {-6}{0}  {}  {};
	  \pdsumA;
	  \end{tikzpicture}
	\end{center}
\clearpage


\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Физбой. Финал}{11 класс}
		\taskpic[6.5cm]{ Рассмотрим схему на рисунке. В ней имеется источник
	  постоянного тока $I$ и шесть резисторов. Нарисуйте эквивалентную
	  схему, содержащую один источник тока и один резистор, и вычислите их
	  параметры. Схемы являются эквивалентными, если для любого
	  сопротивления, включенного между точками $A$ и $B$, токи в обеих
	  схемах совпадают.
	  \answer{$I=\frac{I}{9}$, $R=9R$, параллельно соединение с источником тока. Ток течёт от $B$ к $A$}
	  }{
		  \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
		    \node[contact,info'={$A$}] (A) at (2.5,1.5) {};
		    \node[contact,info'={$B$}] (B) at (3.5,1.5) {}; 
		    \node[contact] (C) at (1,1.5) {};
		    \node[contact] (D) at (5,1.5) {};
		    \node[contact] (E) at (1,3) {};
		    \node[contact] (F) at (1,0) {};
		    \draw (0,0) to[current source={info'={$I$}}] ++(0,3) -- (E) to[resistor={info'={$4R$}}]
		    (C) to[resistor={info={$4R$}}] (A);
		    \draw (C) to[resistor={info'={$2R$}}] (F);
		    \draw (E) -- ++(4,0) to[resistor={info={$2R$}}] (D) to[resistor={info'={$2R$}}] (B);
		    \draw (D) to[resistor={info={$4R$}}] ++(0,-1.5) -- (F);
		    \draw (0,0) -- (F); 
		  \end{tikzpicture}
		}


		\libproblem{city}{2001-10-2}
		\libproblem{original}{200-more-slink}
		\libproblem{original}{heat-as-electrostatics}
		\libproblem{original}{ball-on-springs-hard}
		\libproblem{original}{three-body-problem}
	\clearpage
	На конкурс капитанов была задача про центр масс цепочки

	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale = 0.9, every node/.style = {scale = 0.9}]
		\pdtitle{Дверь везде}{Имитаторы физиков}
		\pdcall {<-}  {3}  {11}{0}		{Серёжа Кузьмин}	{Илья Тетенькин};
		\pdcall {->}  {5}  {2}{10}		{Антон Мельников}	{Андрей Огурцов};
		\pdcall {<-}  {6}  {12}{0}	  {Тоня Юферова}	  {Саша Богуцкий};
		\pdcall {->}  {2}  {4}{8}	    {Антон Мельников}	{Саша Богуцкий};
		\pdcall {|<-} {4}  {0}{-6}	  {Серёжа Кузьмин}	{Соня Лось-Суницкая};
		\pdsumA:
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	%% Первую задачу решили не рассказывать, потому что затянулось
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale = 0.9, every node/.style = {scale = 0.9}]
		\pdtitle{Меси}{Абобус}
		\pdcall {->}  {3}  {12}{0}		{Дима Сингалевич}	{Саша Третьяков};
		\pdcall {|<-} {6}  {0}{-6}		{Иван Бердинских}	{Саша Лельчук};
		\pdcall {<-}  {1}  {12}{0}		{Кристина Бонадренко}	{Кирилл Феклистов};
		\pdcall {x->} {4}  {0}{0}		  {Вова Чучалин}	  {Саша Третьяков};
		\pdcall {x->} {5}  {0}{0}		  {Даня Гутник}	    {Гриша Бирюков};
		\pdsumA;
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
}


\end{document}